\begin{section}{Syscalls}

\begin{subsection}{Visión general}

Si bien no era parte del objetivo encarar el aspecto de las llamadas al sistema de manera orgánica, no pudimos evitar implementar una interfaz liviana para facilitarlas. Los objetivos que nos propusimos para esta interfaz fueron dos: sencillez en implementación y sencillez en adopción.

\end{subsection}

\begin{subsection}{Características de la interfaz}

Para poder efectuar una llamada al sistema lo que se requiere es entregarle el flujo de ejecución al kernel. Teniendo en cuenta que el kernel de DeliriOS no tiene protección, se hace innecesariamente engorrosa la interfaz a través de interrupciones. En esencia, lo que queremos es llamar a las funciones definidas en el kernel de la manera más directa posible. Lo cual se podría hacer si tuviéramos la dirección donde está ubicada cada función.\par
Es por esto que armamos una tabla de direcciones a las funciones que nos interesa acceder desde el espacio de una aplicación. Esta se encuentra en una dirección específica de la memoria baja\footnote{Es decir, antes del kernel. Esto se debe a que reservar espacio por encima del kernel es muy propenso a errores durante las primeras etapas de desarrollo donde el tamaño del código del kernel varía considerablemente entre iteración e iteración.}. De esta manera, es fácil utilizar estos punteros para hacer las llamadas en cualquier momento que sea necesario. Naturalmente, esto significa que no se trata de una llamada directa, si no que hay un nivel de indirección.

\end{subsection}

\begin{subsection}{Integración}

Se escribieron los prototipos y las declaraciones necesarias en un encabezado \texttt{syscall.h} para que el uso de una syscall cualquiera sea natural en una aplicación. Sin embargo, además de incluir este encabezado, es necesario pasarle una directiva al linker para definir el símbolo \textbf{SYSCALL\_TABLE} en la dirección específica antes mencionada. Hecho esto, la aplicación está lista para utilizar todas las syscalls definidas por DeliriOS.

\end{subsection}

\begin{subsection}{Syscalls Definidas}

Las definidas en IO, y a la vez:

\input{code/syscall.tex}

\begin{description}
\item[exit] Termina la ejecución de la aplicación sin importar qué core la haya llamado. Remitirse a la sección Loader para más detalles.
\item[sleep] Duerme al core una cantidad de milisegundos.
\item[core\_id] Devuelve el id del core que la haya llamado. Devuelve 0 si es el BSP o cualquier otro número incremental si es un AP, usando el LapicID como diferenciador. Está garantizado que el id más alto es core\_count - 1.
\item[core\_count] Devuelve la cantidad de cores reconocidos por DeliriOS.
\end{description}
\end{subsection}

\end{section}
